{"id":"a2","orderID":"a0002","name":"Grammle-A2","slug":"der-oder-das-schild","aliases":["a2","337e4c87c085b06cc0d9df5fdd51391d"],"arten":"fehler","kategorien":["artikel","bedeutung"],"wrong":"das Schutzschild","correct":"der Schutzschild","wrongex":"Um sich vor Steinwürfen zu schützen, trägt der Polizist **ein Schutzschild**.","correctex":"Um sich vor Steinwürfen zu schützen, trägt der Polizist **einen Schutzschild**.","status":2022,"alt":["der Panzer","die Schutzwaffe","das Raketenabwehrsystem"],"confusion":["das Verkehrsschild"],"source":[{"spiegel":"https://www.spiegel.de/kultur/zwiebelfisch/zwiebelfisch-abc-schilde-schilder-a-307482.html"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Schild_Schutzwaffe_Schirm"},{"dwds":"https://www.dwds.de/wb/Schutzschild"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/genus/der-oder-das-schild.shtml"}],"wrongs":["\\bdas (S|s)chutzschild\\b","\\bder (V|s)erkehrsschild\\b"],"explanation":"Bezieht man sich auf Hinweistafeln oder Verkehrszeichen, heißt es korrekt „das Schild“. Meint man hingegen den Panzer eines Tieres, die Schutzwaffe eines Ritters oder ein Raketenabwehrsystem, muss man von „dem Schild“ sprechen.","uid":"337e4c87c085b06cc0d9df5fdd51391d","type":"regeln"}
